<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Command Line">
<!ENTITY mdash "&#8212;">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp 
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Εγχειρίδιο γραμμής εντολών</title> 
  <abstract role="description">
    <para>Η γραμμή εντολών επιτρέπει το τρέξιμο εντολών από ένα πάνελ και περιλαμβάνει γρήγορη πρόσβαση σε έναν περιηγητή αρχείων και ιστορία εντολών.</para>
  </abstract>
  <copyright><year>2005</year> <holder>Davyd Madeley</holder></copyright>
  <copyright><year>2004</year> <holder>Angela Boyle</holder></copyright>
  <copyright><year>2002</year> <year>2003</year> <year>2004</year> <holder>Sun Microsystems</holder></copyright>    
  <copyright><year>1998</year> <holder>Oliver Maruhn</holder></copyright>
  <copyright><year>1998</year> <holder>Dan Mueth</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->
  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
  </publisher>

  

  <authorgroup>
    <author><firstname>Sun </firstname> <surname>Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME</surname> <affiliation> <orgname>Sun Microsystems</orgname> </affiliation></author>
    <author><firstname>Oliver</firstname> <surname>Maruhn</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> <address><email>oliver@maruhn.com</email></address> </affiliation></author>
    <author><firstname>Dan</firstname> <surname>Mueth</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> <address><email>d-mueth@uchicago.edu</email></address> </affiliation></author>
    <author><firstname>Angela</firstname> <surname>Boyle</surname> <affiliation> <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> </affiliation></author>
    <author><firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname> <affiliation> <orgname>Έργο GNOME</orgname> <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address> </affiliation></author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup> 
  <revhistory>
    <revision><revnumber>Έκδοση 2.12</revnumber> <date>Σεπτέμβριος 2005</date> <revdescription>
        <para role="author">Davyd Madeley</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Έκδοση 2.10</revnumber> <date>Μάρτιος 2005</date> <revdescription>
        <para role="author">Davyd Madeley</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Έκδοση 2.8</revnumber> <date>Σεπτέμβριος 2004</date> <revdescription>
        <para role="author">Angela Boyle</para>
        <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.7</revnumber> <date>Αύγουστος 2004</date> <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.6</revnumber> <date>Σεπτέμβριος 2003</date> <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.5</revnumber> <date>Αύγουστος 2003</date> <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
      </revdescription></revision>
    <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.4</revnumber> <date>Απρίλιος 2003</date> <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision>
        
			<revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.3</revnumber> <date>Ιανουάριος 2003</date> <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision> 

        <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.2</revnumber> <date>Αύγουστος 2002</date> <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision> 
        
         
        <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.1</revnumber> <date>Ιούλιος 2002</date> <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision> 
        <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής γραμμής εντολών V2.0</revnumber> <date>Μάρτιος 2002</date> <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision> 
        <revision><revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Mini-Commander</revnumber> <date>1998</date> <revdescription> 
             <para role="author">Oliver Maruhn <email>oliver@maruhn.com</email></para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
             <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
             <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
          </revdescription></revision> 
     </revhistory> 
     <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.12 της γραμμής εντολών.</releaseinfo> 
     <legalnotice> 
        <title>Ανάδραση</title> 
        <para>Για αναφορά ενός σφάλματος ή μίας πρότασης που να αφορά την γραμμή εντολών ή το εγχειρίδιο αυτό, ακολουθήστε τις κατευθύνσεις στη <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Σελίδα ανάδρασης GNOME</ulink>.</para>
     </legalnotice> 
  
    <othercredit class="translator">
      <personname>
        <firstname>Μαρία Μαυρίδου</firstname>
      </personname>
      <email>mavridou@gmail.com</email>
    </othercredit>
    <copyright>
      
        <year>2014</year>
      
      <holder>Μαρία Μαυρίδου</holder>
    </copyright>
  </articleinfo> 
  <indexterm zone="index"><primary>Γραμμή εντολών</primary></indexterm> 
  <indexterm zone="index"><primary>Μικροεφαρμογή γραμμής εντολών</primary></indexterm>

<!-- ============= Introduction =====-->
  <sect1 id="command-line-introduction"> 
     <title>Εισαγωγή</title> 
     
     <!-- ==== Figure ==================-->
     <figure id="applet-fig"> 
        <title>Γραμμή εντολών</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/command-line.png" format="PNG"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Εμφανίζει τη Γραμμή εντολών.</phrase> </textobject></mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> 
     <para>Η <application>Γραμμή εντολών</application> παρέχει μία γραμμή εντολών για χρησιμοποίηση με οποιοδήποτε πάνελ της επιφάνειας εργασίας.</para>
     <para>Η <application>Γραμμή εντολών</application> περιέχει τα ακόλουθα διαδραστικά στοιχεία:</para>
        
        <variablelist>
          <varlistentry>
             <term>πεδίο <guilabel>Kαταχώρηση</guilabel></term>
             <listitem>
                <para>Μπορείτε να εισάγετε εντολές, μακροεντολές και προγράμματα στο<guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Πλήκτρο <guilabel>Περιηγητής</guilabel>— η κουκκίδα</term>
             <listitem>
                <para>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το κουμπί <guibutton>Περιηγητής</guibutton> για εξερεύνηση στο σύστημα αρχείων για προγράμματα. Ένα εικονίδιο συμπαγούς κύκλου αναπαριστά το κουμπί <guibutton>Περιηγητής</guibutton>.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Πλήκτρο <guibutton>Ιστορικό</guibutton> — το κάτω βέλος</term>
             <listitem>
                <para>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το πλήκτρο<guibutton> Ιστορικό</guibutton> για ανάκληση προηγουμένων εντολών. Ένα εικονίδιο με κάτω βέλος αναπαριστά το πλήκτρο<guibutton> Ιστορικό</guibutton>.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist> 
        <sect2 id="features">
	<title>Χαρακτηριστικά</title>        
        <variablelist>
          <varlistentry>
             <term>Λίστα ιστορικού από προηγούμενες εκτελεσθείσες εντολές</term>
             <listitem>
                <para>Μπορείτε να εκτελέσετε εντολές κατευθείαν από την λίστα ιστορικού. Μπορείτε να ανακυκλώσετε τα περιεχόμενα της λίστας μέσω του<guilabel>πεδίου καταχώρισης</guilabel> για να δείτε και να εκτελέσετε μία εντολή. Μία οριζόντια μπάρα κύλισης εμφανίζεται αν περισσότερες από 20 εντολές βρίσκονται στη λίστα ιστορικού. Βλέπε<xref linkend="command-line-histlist"/> για.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Λειτουργία αυτόματης συμπλήρωσης βασισμένη στο ιστορικό.</term>
             <listitem>
                <para>Η <application>Γραμμή εντολών</application> χρησιμοποιεί την λειτουργία αυτόματης συμπλήρωσης για συμπλήρωση εντολών στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>. Αυτή η λειτουργία συγκρίνει τα περιεχόμενα του πεδίου <guilabel>Καταχώριση</guilabel> με τη λίστα ιστορικού. Αν η <application> Γραμμή εντολών</application> βρει ένα ταίριασμα τότε η μικροεφαρμογή συμπληρώνει την εντολή. Βλέπετε την σημείωση στο <xref linkend="command-line-histlist"/> για περισσότερες πληροφορίες.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Λειτουργία συμπλήρωσης κατόπιν επιβεβαίωσης του χρήστη</term>
             <listitem>
                <para>Αυτή η λειτουργία συμπλήρωσης συγκρίνει συμβολοσειρές χαρακτήρων στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel> με εντολές στο path του χρήστη. Η λειτουργία συμπλήρωσης εντολών είναι χρήσιμη αν δεν ξέρετε την ακριβή ορθογραφία του ονόματος μίας εντολής. Αφού πληκτρολογήσετε τα πρώτα γράμματα της εντολής, πατήστε το<keycap>Tab</keycap>. Αν η <application>Γραμμή εντολών</application> αναγνωρίσει την ακολουθία χαρακτήρων ως μοναδική, τότε η μικροεφαρμογή θα συμπληρώσει αυτόματα το όνομα της εντολής. Βλέπετε<xref linkend="command-line-run"/> για περισσότερες πληροφορίες.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Μονάδα μακροεντολών</term>
             <listitem>
                <para>Η μονάδα μακροεντολών παρέχει μέχρι και 99 συντομεύσεις εντολών. Επιπλέον των προκαθοριζόμενων εντολών, μπορείτε να δημιουργήσετε τις δικέςσας εντολές για χρήση με τη <application>Γραμμή εντολών</application> Βλέπετε<xref linkend="command-line-macros"/> για περισσότερες πληροφορίες.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
	</sect2>

      <sect2 id="command-line-introduction-add">       
        <title>Για να προσθέσετε γραμμή εντολών σε έναν πίνακα εφαρμογών</title>
        <para>Για προσθήκη<application>Γραμμή εντολών</application> σε ένα πάνελ, δεξί κλικ στο πάνελ, μετά επιλογή <guimenuitem> Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem> Επιλογή<application>Γραμμή εντολών</application> στο διαλογικό πλαίσιο<application> Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</application> μετά κλικ<guibutton> Εντάξει</guibutton>.</para>
      </sect2>

  </sect1>
<!-- ================ Running Commands =======-->
  <sect1 id="command-line-usage"> 
     <title>Εκτελούνται εντολές</title>
	<!-- ================ To Run Command =======-->
     <sect2 id="command-line-run">
        <title>Για να εκτελέσετε μία εντολή από το πεδίο καταχώρησης</title>
        <para>Για να εκτελέσετε μία εντολή από το <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel> ακολουθήστε τα επόμενα βήματα:</para>
        <orderedlist> 
          <listitem>
             <para>Πληκτρολογήστε την εντολή στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>.</para>
             <para>Για καθοδήγηση της<application>γραμμής εντολών</application> στο να προσπαθήσει να συμπληρώσει την εντολή, πληκτρολογήστε <keycap>Tab</keycap>.</para>
          </listitem> 
          <listitem>
             <para>Πληκτρολογήστε τις παραμέτρους της εντολής, εάν υπάρχουν, στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>.</para>
          </listitem> 
          <listitem>
             <para>Πατήστε <keycap>Επιστροφή</keycap>.</para>
          </listitem> 
        </orderedlist>
	<para>Εάν η εντολή που πληκτρολογήσατε δεν μπορεί να τρέξει, ο υπολογιστής θα κάνει ένα μονό μπιπ προειδοποίησης και η μικροεφαρμογή θα δείξει ότι η εντολή δεν μπορεί να τρέξει δείχνοντας ένα ερωτηματικό (?) πριν την εντολή. Ελέγξτε ότι ορίσατε σωστά την εντολή. Κάνοντας κλικ στην εντολή θα προκαλέσει την αυτόματη εξαφάνιση του ερωτηματικού.</para>
	<tip>
        <para>Εάν η αυτόματη συμπλήρωση έχει επιλεχθεί, η <application>Γραμμή εντολών</application> αναζητά για ταίριασμα στη λίστα ιστορικού στη διάρκεια των βημάτων 1 και 2.  Βλέπε<xref linkend="command-line-histauto"/> για περισσότερες πληροφορίες.</para>
	</tip>
	</sect2>
<sect2 id="command-line-histauto">
		<title>Αυτόματη συμπλήρωση βασισμένη στο ιστορικό</title>
		<para>Μπορείτε να ενεργοποιήσετε ή να απενεργοποιήσετε αυτή την επιλογή στο μενού<guimenu>Προτιμήσεις</guimenu> στη καρτέλα<guilabel>Γενικά</guilabel> <guilabel>Αυτόματη συμπλήρωση</guilabel>Επιλογή<guilabel>Ενεργοποίηση αυτόματης συμπλήρωσης βασισμένης  στο ιστορικό</guilabel> ώστε η<application>Γραμμή εντολών</application>να συγκρίνει το <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel> με την λίστα ιστορικού και να συμπληρώσει εντολές αν υπάρξει ταίριασμα.</para>
	        <para>Αν η αυτόματη συμπλήρωση είναι επιλεγμένη, η <application>Γραμμή εντολών</application> ψάχνει για ένα ταίριασμα στη λίστα ιστορικού στη διάρκεια των βημάτων 1 και 2 στο <xref linkend="command-line-run"/>. Αν υπάρξει ταίριασμα στη λίστα, η <application>Γραμμή εντολών</application> συμπληρώνει την εντολή. Για αποδοχή της εντολής, πιέστε<keycap>Επιστροφή</keycap>. Αν δεν την αποδέχεστε, πληκτρολογήστε και άλλους χαρακτήρες στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>.</para>
     </sect2>
	<!-- ================ To Run Program =======-->
     <sect2 id="command-line-filesys"> 
        <title>Για εκτέλεση ενός προγράμματος από το σύστημα αρχείων σας</title> 
        <para>Κλικ στο πλήκτρο <guibutton>Περιηγητής</guibutton>για εμφάνιση του συστήματος αρχείων, μετά διπλό κλικ στο πρόγραμμα που θέλετε να εκτελέσετε.</para>
        <para>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε την <application> Γραμμή εντολών </application> για εκτέλεση script, εντολών ή άλλων προγραμμάτων από το σύστημα αρχείων σας.</para>
     </sect2> 
     <sect2 id="command-line-histlist"> 
        <title>Για εκτέλεση μιας προηγουμένης εντολής, μίας μακροεντολής η ενός προγράμματος από τη λίστα ιστορικού</title> 
        <para>Μπορείτε να εκτελέσετε μία εντολή που εκτελέστηκε προηγουμένως, μακροεντολή ή πρόγραμμα από τη λίστα ιστορικού με έναν από τους παρακάτω τρόπους: <itemizedlist> 
             <listitem>
                <para>Κλικ στο πλήκτρο <guibutton> Ιστορικό</guibutton> για εμφάνιση της λίστας ιστορικού. Κλικ σε ένα στοιχείο της λίστας για εκτέλεση μίας εντολής, μίας μακροεντολής ή ενός πρόγραμματος που επιθυμείτε.</para>
             </listitem> 
             <listitem>
                <para>Κλικ στο <guilabel>πεδίο καταχώριση</guilabel>, μετά χρησιμοποιήστε τα πάνω και κάτω βέλη του πληκτρολογίου για ανακύκλωση της λίστας ιστορικού. Πατήστε <keycap>Επιστροφή</keycap> για εκτέλεση μίας εντολής, μακροεντολής ή πρόγραμματος όταν το στοιχείο της  λίστας ιστορικού που θέλετε εμφανιστεί στο<guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>.</para>
             </listitem> 
          </itemizedlist></para>

	<note>
		<title>Αυτόματη συμπλήρωση βασισμένη στο ιστορικό</title>
		<para>Μπορείτε να ενεργοποιήσετε ή να απενεργοποιήσετε αυτή την επιλογή στο μενού<guimenu>Προτιμήσεις</guimenu> στη καρτέλα<guilabel>Γενικά</guilabel> <guilabel>Αυτόματη συμπλήρωση</guilabel>Επιλογή<guilabel>Ενεργοποίηση αυτόματης συμπλήρωσης βασισμένης  στο ιστορικό</guilabel> ώστε η<application>Γραμμή εντολών</application>να συγκρίνει το <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel> με την λίστα ιστορικού και να συμπληρώσει εντολές αν υπάρξει ταίριασμα.</para>
	</note>
     </sect2> 
</sect1>
<!-- ================ Using Macros =======-->
<sect1 id="command-line-macros">
	<title>Χρησιμοποίηση συντομεύσεων ή μακροεντολών</title>
                <para>Η μονάδα μακροεντολών παρέχει μέχρι 99 συντομεύσεις εντολών. Επιπλέον εκτός των προκαθοριζόμενων εντολών, μπορείτε να δημιουργήσετε τις δικές σας εντολές για χρήση με την <application> Γραμμή εντολών</application>.</para>
     <sect2 id="command-line-runmacro"> 
        <title>Για εκτέλεση μίας μακροεντολής από το πεδίο καταχώρησης</title> 
        <para>Για εκτέλεση μίας μακροεντολής που έχει καθοριστεί στη λίστα<application>Γραμμή εντολών</application><xref linkend="command-line-prefs-2"/>, πληκτρολογήστε την μακροεντολή στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel> μετά πατήστε<keycap>Επιστροφή</keycap>.</para>
        <para>Η λειτουργία <xref linkend="command-line-histauto"/> δουλεύει και για μακροεντολές.</para>
        <para>Η ακόλουθη λίστα δείχνει κάποια παραδείγματα από μακροεντολές <application> Γραμμής εντολών</application>:</para>
        <informaltable frame="none"> 
          <tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colwidth="29.29*"/><colspec colwidth="70.71*"/> 
             <tbody> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>http://</userinput> ή <userinput>www.</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Οτιδήποτε αρχίζει με <userinput>http://</userinput> ή <userinput>www.</userinput> θα εκλαμβάνεται ως διεύθυνση και θα φορτώνεται στον περιηγητή ιστού.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>ftp://</userinput> ή <userinput>ftp.</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Οτιδήποτε αρχίζει με <userinput>ftp://</userinput> ή <userinput>ftp.</userinput> θα εκλαμβάνεται ως διεύθυνση και θα φορτώνεται στο προεπιλεγόμενο λογισμικό FTP.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>λεξικό:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Χρησιμοποιήστε <userinput>λεξικό:</userinput> για να βρείτε μία λέξη χρησιμοποιώντας το<application> GNOME Λεξικό</application>.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>google:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Χρησιμοποιήστε <userinput>google:</userinput> για αναζήτηση χρησιμοποιώντας την μηχανή αναζήτησης του Google.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para lang="en"><userinput>bing:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para lang="en">
		   Use <userinput>bing:</userinput> to search for something using
		   the Bing search engine.
                  </para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para lang="en"><userinput>ddg:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para lang="en">
		   Use the <userinput>ddg:</userinput> macro to search for
		   things using the DuckDuckGo search engine.
                  </para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para lang="en"><userinput>w:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para lang="en">
		   Use <userinput>w:</userinput> to search for articles in
		   Wikipedia.
                  </para></entry> 
                </row> 
             </tbody> 
          </tgroup> 
        </informaltable>
     </sect2> 
    <sect2 id="command-line-prefs-2"> 
        <title>Παραμετροποίηση των μακροεντολών σας</title> 
     <figure id="applet-macro-fig"> 
        <title>Ρύθμιση μακροεντολών</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/prefs-macros.png" format="PNG"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Ρύθμιση μακροεντολών</phrase> </textobject></mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> 
        <para>Αυτή η ενότητα περιέχει μία λίστα από μακροεντολές που μπορείτε να χρησιμοποιήσετε με τη <application>Γραμμή εντολών</application>. Η λίστα περιέχει τις ακόλουθες πληροφορίες:</para>
          <itemizedlist> 
             <listitem>
                <para>Μία λίστα από κανονικές εκφράσεις του UNIX στη στήλη <guilabel> Μοτίβο</guilabel>.</para>
                <para>Μία κανονική έκφραση είναι ένα μοτίβο από χαρακτήρες που χρησιμοποιούνται για το ταίριασμα συμβολοσειρών. Βλέπετε την σελίδα man <command>regex</command> για περισσότερες πληροφορίες στο πως να φτιάξετε μία κανονική έκφραση.</para>
             </listitem> 
             <listitem>
                <para>Μία λίστα από εντολές στη στήλη<guilabel> Εντολή</guilabel>.</para>
                <para>Μία εντολή εκτελείται όταν το αντίστοιχο μοτίβο ταιριάζει επιτυχώς στο κείμενο που πληκτρολογείται στο <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>. Οι μακροεντολές είναι εντολές που μπορούν να πάρουν παραμέτρους από την κανονική έκφραση.</para>
             </listitem> 
          </itemizedlist> 
		<para>Για προσθήκη μίας νέας μακροεντολής, κλικ στο πλήκτρο<guibutton> Προσθήκη μακροεντολής</guibutton> Για διαγραφή μίας μακροεντολής, επιλέξτε την και μετά κλικ στο πλήκτρο<guibutton> Διαγραφή μακροεντολής</guibutton>.</para>
     </sect2> 
</sect1>

<!-- ============= Appearance ============================= -->
  <sect1 id="command-line-apperance"> 
     <title>Παραμετροποίηση της εμφάνισης</title> 
     <para><figure id="applet-prefs-fig"> 
        <title>Προτιμήσεις</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject><imageobject><imagedata fileref="figures/prefs.png" format="PNG"/> </imageobject> <textobject> <phrase>Διάλογος Προτιμήσεων</phrase> </textobject></mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> Για παραμετροποίηση της εμφάνισης της<application>Γραμμής εντολών</application>, δεξιό κλικ σε μία περιοχή της μικροεφαρμογής έξω από διαδραστικά στοιχεία, μετά επιλογή<guimenuitem>Προτιμήσεις</guimenuitem> και επιλογή της καρτέλας <guilabel>Γενικά</guilabel>.</para>
        <variablelist>
		<varlistentry>
		<term>Για μετακίνηση Γραμμής εντολών:</term>
		<listitem>
		<para>Επιλογή<guilabel>Εμφάνιση χειριστηρίου </guilabel>για επισύναψη ενός χειριστηρίου στην άκρη της μικροεφαρμογής. Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε το χειριστήριο για να σύρετε τη <application>Γραμμή εντολών</application> σε οποιαδήποτε θέση στην επιφάνεια εργασίας.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>Για προσθήκη ενός ορίου:</term>
		<listitem>
		<para>Επιλογή για εμφάνιση ενός πλαισίου γύρω από τη <application>Γραμμή εντολών</application>.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>Για αλλαγή του πλάτους:</term>
		<listitem>
		<para>Χρησιμοποίηση του spin box <guilabel> Πλάτος . . . εικονοστοιχεία</guilabel> για καθορισμό του πλάτους της μικροεφαρμογής.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>Για καθορισμό του θέματος χρώματος:</term>
		<listitem>
			<itemizedlist>
				<listitem><para>Επιλογή<guilabel>Χρησιμοποίηση προεπιλεγόμενου θέματος χρωμάτων</guilabel> για χρησιμοποίηση χρωμάτων από το προεπιλεγόμενο θέμα GNOME.</para></listitem>
				<listitem><para>Κλικ στο πλήκτρο <guilabel>Γραμμή εντολών</guilabel> για επιλογή ενός χρώματος για τη γραμμή εντολών. Αυτό το πλήκτρο δεν είναι διαθέσιμο αν έχει επιλεγεί το check box <guilabel>Χρησιμοποίηση προεπιλεγόμενου θέματος χρωμάτων</guilabel>.</para></listitem>
				<listitem><para>Κλικ στο πλήκτρο<guilabel>Φόντο γραμμής εντολών</guilabel> για επιλογή ενός χρώματος για το <guilabel>πεδίο καταχώρισης</guilabel>. Αυτό το πλήκτρο δεν είναι διαθέσιμο αν έχει επιλεγεί το check box <guilabel>Χρησιμοποίηση προεπιλεγόμενου θέματος χρωμάτων</guilabel>.</para></listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		</varlistentry>	
	</variablelist>

  </sect1> 
</article>
